50 formas de decirle al pene en México y Latinoamérica

 Durante años la sociedad mundial ha sido acusada de falocentrista, específicamente desde 1927 en que este término vio la luz por vez primera en la literatura científica. Falo quiere decir pene , órgano viril, miembro genital masculino que viene de phallos , término griego que significa: lo que se hincha. 
 El término se refiere a que el pene ha sido considerado siempre un símbolo de dominación y poder, y que el cuerpo del hombre, y la sociedad, están controlados por el pene. Dicho esto, también se ha conocido así a los báculos que portaban (o siguen portando) figuras de poder religioso o monárquico para una representación de autoridad. Este pensamiento pudo originarse 10 mil años atrás o más; casi todas las culturas han tenido expresiones artísticas/culturales del falo, ya sea a través de la pintura o de la escultura o bien en vestimentas. En la actualidad, generamos muchas manifestaciones de falocentrismo en el cine, la radio y la televisión; así como en los movimientos, bailes y gestos de algunas figuras de opinión; pero sobre todo en expresiones culturales y sociales de muchos hombres y de algunas mujeres. Entre éstas, el lenguaje, y quién mejor que los mexicanos y latinoamericanos para entender la adjetivación o verbalización del pene durante una charla. A continuación, enlistamos las formas más comunes de decirle al pene en esta área del mundo de acuerdo a su región. 
   México Pito Pájaro Pilín Verga Camote Cheeto Piola Chile Queso babas El cara de haba El tuerto El cíclope El cabezón Paquete Moronga Chistorra Pepino Camarón La propia La pistola La macana El sable La espada La palanca El cañón Birote Corneta Manguera La flauta El mástil Riata La vena El dedo sin uña Ñonga 
  Chile La que cuelga La rata Mandinga La wawa Tula 
  Uruguay Pitulín Salchichón Choto Pija Asunto Socio 
  Argentina La sin hueso La pinchila El que te gusta El tiento 
   
 ¿Alguien sabe una diferente? 
 *** 
 Te puede interesar: 10 cosas que no sabias del orgasmo masculino El pene, órgano divino de la fertilidad